香港真係福地？

成日都有人話，香港係福地，真係幾離地

1. 空氣污染勁，水質污染嚴重。
2. 做香港人，要「飲水思鉛」。
3. 出外用膳，廚房衛生問題。
4. 醫療人手不足，公立醫院排長龍。
5. 政府對替代醫學和自然療法欠缺監管。
6. 西醫（現代醫學）、中醫、脊醫、自然療法、另類治療、替代醫學打晒大交。政府沒指引及監管。
7. 人力管理失調問題嚴重：同一人工職位，有好多工會做到你死，但亦有不少工作hea爆冇野做。
8. 同工不同酬，問題嚴重。
9. 投機及投資型社會：貧富差距嚴重。努力工作，遠不及投資賺的多。嚴重打擊和磨蝕人（特別新一代人）努力讀書和工作的意志。
10. 租600呎樓，租金比工資更高。嚴重磨蝕人努力工作貢獻社會的意志。
11. 市區衛生情況差，灰塵很多。遠不及新加坡和日本乾淨。
12. 政治分歧極大，極端化。建制vs泛民vs本土打晒大交。
13. 政治方面，無法妥善處理香港與中國內地的關係，也沒法有效處理香港與南亞社會，香港與國際社會的關係。新移民政策混亂。
14. 政府外判政策，價低者得。公共服務質素成疑。
15. 宗教過份多樣化。人們仍普遍滿天神佛。宗教學校林立。每個宗教都話自己係神或真理。教人無所適從。
16. 颱風襲港，雖然好多人盼風，甚至有李氏力場之說。但其實每次8號以上，好多時都仍有人因颱風而受傷或死亡。所以唔算沒自然災害。
17. 香港有好多學生，仲未出黎做野，已經有自殺念頭，患抑鬱症和焦慮症。甚至連教育局副局長的兒子，也要自殺。香港生活質素何想而知。

唔明點解，仲會有人覺得，香港是福地？

有好有壞啦
香港又唔會有地震 市面商場都唔少
比上不足 比下有餘

住左香港咁耐除左條街越來越多人都唔覺有咩問題
屋又唔算細，食又多野揀，交通又方便，公立醫院未去過，但私家醫院算幾好
仲有咩好挑剔？

冇天災，但有天災人禍

無錢移民咋, 越黎越憎香港,
我想移民好耐

18. 03年後每日都150隻蝗蟲落黎 港九新界都淪陷 人口密度高到根本唔會想出街

講到尾都係錢

好過非洲

兩層樓在手等同屈機

早兩日先有人吹奏香港長命過日本係因為醫療

係都唔奇
生活喺外國 上次去醫院去得嚟都成廿分鐘
嚴重病已經死撚咗

宜家講香港係福地?
咪幾十年前開始係大陸走難黎香港個班人囉
黎到香港佢地係係香港安居樂業到有車有樓有錢, 移民既移民
以前大陸既3反5反, 殺有錢佬, 殺讀書人
黎到香港通通唔撚駛理
佢地實話香港係福地架喎

我唔夠廿歲，香港土生土長都覺得香港係福地啦

你知唔知中, 上環, 金鐘宜家係啲公司係咩人多
大部份講匪語架
好多7, 8 成係大陸人
對上10幾年黎香港做野個班事實係勁人黎
但呢3,4年黎個班唔係正常人黎
佢地做既野只係破壞香港原有既野

細菌病毒寄生蟲都算係天災。

香港醫院幾多人排緊隊，就知香港的天災幾嚴重。

樓有階級之分，但空氣沒有階級之分。
香港，一出市區，空氣差都核爆。

劣質空氣，細菌病毒和寄生蟲，殺人殺得更多更可怕。

冇乜聽過人話香港係福地
聽人話想移民既就多

醫療人手不足，公立醫院排長龍
你自己咪答左點解囉

你講既全部都係人禍
福地係指香港既地理位置、自然災害少

第16點好on9

第3都係

香港餐廳廚房衛生，真係唔多掂

英治時就係

對比大陸台灣等亞洲國家仲唔算？香港會餓死人？你就算無錢入到醫院都一定會醫你先。

好多地方都係咁
同埋第16點真係... 打風死1,2個都已經差不多要頭條
外國? 一打死幾百人千幾人啦
世界上我諗真係得香港打風可以打到冇事咁
唔洗返工走去睇電影、唱K、食飯

我係樓主就將第16點改為消費保障落後，法律制度有錢玩晒，冇集體談判權，冇包攬訴訟，冇集體訴訟，咁樣就更加合理

講16點，係針對香港沒有天災和自然災害論而講。上次韋森特襲港都100幾人受傷，天鴿又1死84傷。新加坡就算係沒天災，香港仲未算。

香港防風災功夫算好，但仲未到「沒有天災」，所以就算計呢點，都未能談得上是「福地」。

大家有機會可以去下歐洲旅行，
返黎香港之後便會明白香港乜都好好。

剛好相返，去完外國先覺香港唔掂。

講鐵路發展，唔夠大陸黎。廣州自2009年開始，全部裝晒幕門。香港搞左咁耐，都未裝晒。

講空氣，香港係死症。

講交通，香港係公共交通一流。但整體交通呢？外國人人都有車，香港多數人坐巴士地鐵。交通方面其實唔夠外國好。

講資訊科技，電子支付遠比外國和大陸落後。信用卡d機都仲好傳統。

講醫療，排隊排死你。

中西醫和自然療法惡性競爭。

講房屋，又貴又細又差。劏房大行其道。

講教育，7歲細路都可以俾同學欺凌都要入院做手術。學童自殺問題又多。

冇人叫你去公立醫院
香港樓唔算細啦，我屋企普通中產家庭唔係有錢都有3房一套，都係1000萬左右。你話大就一定唔係，但都唔係細到離譜嗰隻。有錢過我地嘅人多的是，所以平均嚟講真係唔算細

同埋啱啱去完歐洲，其實德國，倫敦啲樓都唔大，落後啲嗰啲地區大係正常，大陸啲樓都大。但係佢地交通真係好差，啲馬路又窄，而且又成日要揸車，冇司機都幾煩

你舉個d例子，係得房屋個方面我認為有問題，樓價係高，不過香港地少人多。

外國，當你去見過朋友都要揸架車粒幾鐘。你就明白，外國如果要生活其實好悶，消費又貴，食條朱古力要二，三十蚊。求其快餐都一百起跳，天氣好？可能既，凍到唔出街，咪又係日日係屋企。

日本平你幾倍

所以成日話香港差，佢地都未明乜叫差

係咪要去到 isis 先叫真係差 ？

外國絕大部分家庭都有車
香港絕大部分家庭坐地鐵或巴士

又唔洗咁極端，冇意對罵
只係去過外地，返來香港
知道乜叫方便，乜叫好

一直都唔明

你可以答下我上面d回應

其實平又點？咁你啲錢點投資？買股票？你可以確保佢升值幅度同穩定程度好過買樓咩？香港樓價係唔算最平，但都唔算好貴啦，市民買得起咪得，又唔係越平越好

外國地多人少，
香港地少人多。

住慣劏房，先覺得劏房好住。

仆地

同意
但好多人唔會留意好既一面

外國人，可以買金，買股，買bitcoin。
唔駛好似香港咁，被時勢所逼，一定要投資樓市。

如果冇曬啲新腥港人的確係褔地黎

屌你日日自己揸車？
好似我呀爸咁由落樓搭兩個站返到公司先20分鐘，但朝早揸車最少要半粒鐘，依家佢架車都係得個擺字一個月都揸唔到5次 你反而覺得要日日自己揸車嘅地方係好住？ 除非你有錢到可以請司機啫

見你回d咁既野，我都係閃人做野先

香港人買完樓唔可以投資其他野？普通香港家庭多數係1000萬買樓300萬股票，如果你去外國層樓得300萬咁你咪要買1000幾萬股票？股票同樓市你覺得邊樣風險大

你去邊度外國呀

唔好講樓主有幾個point係無病呻吟/直頭唔成立
其他都當你岩

淨係今朝起身刷牙洗臉即刻有熱水個下已經夠我感恩香港真係福地

如樓上啲巴打所講
有錢既話香港的確係福地

因為富者會愈富，搵夠好移民退休

除左房屋，
講下香港office環境，
政府部門。
新請20幾人，要佢地在一間大約700呎的地方做野，仲要連埋影印機和fax機一齊。現在政府office都要劏房化，搵唔到位俾人工作。

剛好相返，去完外國先覺香港唔掂。

講鐵路發展，唔夠大陸黎。廣州自2009年開始，全部裝晒幕門。香港搞左咁耐，都未裝晒。
笑撚左,有幕門又點?你睇下脫班同入面既乾淨程度先再講

講空氣，香港係死症。
你搵邊到比?格凌蘭呀?定用返廣州比?係天河區訓醒係瘋狂打流鼻水

講交通，香港係公共交通一流。但整體交通呢？外國人人都有車，香港多數人坐巴士地鐵。交通方面其實唔夠外國好。
外國地積比率差幾遠?香港依加已經好多人有車,條路已經一日塞過一日,呢個係先天問題,多車又話塞,加稅減車又話無人權,但係論公共交通,根本係一流,我屙篤屎既時間就有第二班

講資訊科技，電子支付遠比外國和大陸落後。信用卡d機都仲好傳統。
又係大陸,你無睇大陸既出租單車同QR產生幾多問題?

講醫療，排隊排死你。
都唔講大陸呢D垃圾,你去日本論街症睇下同香港差幾遠

中西醫和自然療法惡性競爭。
日本,韓國都係架喎

講房屋，又貴又細又差。劏房大行其道。
東京一樣又貴又細,差唔差你用咩準則?

講教育，7歲細路都可以俾同學欺凌都要入院做手術。學童自殺問題又多。
美國直頭開鎗射同學,係咪算好過香港?
[quote]

其實點解要移民

你1000萬，
香港買500呎，
外國可以買5000呎，或者幾間500呎屋。500呎定5000呎好？

弱智先會單純比尺數,1000萬係非洲買5萬尺呀,你唔去買(你有1000萬既話)

香港係貴,但對比東京同倫敦成個生活指數都唔會差好遠,簡單講,垃圾咪會嘈自己買唔到囉

剛好相返，去完外國先覺香港唔掂。

講鐵路發展，唔夠大陸黎。廣州自2009年開始，全部裝晒幕門。香港搞左咁耐，都未裝晒。
笑撚左,有幕門又點?你睇下脫班同入面既乾淨程度先再講

講空氣，香港係死症。
你搵邊到比?格凌蘭呀?定用返廣州比?係天河區訓醒係瘋狂打流鼻水

講交通，香港係公共交通一流。但整體交通呢？外國人人都有車，香港多數人坐巴士地鐵。交通方面其實唔夠外國好。
外國地積比率差幾遠?香港依加已經好多人有車,條路已經一日塞過一日,呢個係先天問題,多車又話塞,加稅減車又話無人權,但係論公共交通,根本係一流,我屙篤屎既時間就有第二班

講資訊科技，電子支付遠比外國和大陸落後。信用卡d機都仲好傳統。
又係大陸,你無睇大陸既出租單車同QR產生幾多問題?

講醫療，排隊排死你。
都唔講大陸呢D垃圾,你去日本論街症睇下同香港差幾遠

中西醫和自然療法惡性競爭。
日本,韓國都係架喎

講房屋，又貴又細又差。劏房大行其道。
東京一樣又貴又細,差唔差你用咩準則?

講教育，7歲細路都可以俾同學欺凌都要入院做手術。學童自殺問題又多。
美國直頭開鎗射同學,係咪算好過香港?

東京劏房？
東京vs香港樓市
東京：1000萬yen (70萬港幣）250呎
香港：400萬250呎

差 6 陪價錢喎？

5000呎但係附近會所商場又冇，工人又難請，又要日日揸車，我真係寧願住香港6,700呎

剩係無地震果下已經好過好多地方
不過個生活指數越黎越高
你係有錢既人香港咪好
你係窮人香港咪唔好
人口過多既問題都好大

退休唔洗點出街既話
其實揸車去幾km外買餸、行街、娛樂、無即熱熱水、風季要走佬、日日做家務做幾粒鐘....我都無所謂

最緊要唔好係外國返工
地細返工近
外國仲要收咁撚多稅，雖然落返晒社會保障
香港淨係搵錢黎講係全世界真係數一數二
2047前發到達就發
你望下依家大陸
之後可能有錢都無得移民

搵到錢再移民只係追求生活上既質素
如果你係外國住開搵錢
同一個產業可能你相對賺少左好多

人地食碗面,我地食碗面幾錢?人地坐車幾錢,我地坐車幾錢?
先唔講你淨係放大住屋,其他唔回應,我講既係你廢定係香港真係生活咁難?你咁撚廢,去到其他一線城市咪又係做低端垃圾

仲有就係
人既質素越黎越撚差
一黎壓力大 逼
二黎俾d垃圾人口 溝低哂個質素
（蝻 蝗 廢老 廢中 陸客 賓賓）
條街污煙瘴氣d人又冇秩序

好懷念雨革果時，現場果班香港人真係好高質素
個個都係好人 守望相助 個質素拍得住我地成日吹奏既日本人
可惜再集唔返氣

傻鳩樓主得閒就外國,得閒就大陸
講到全地球好似得外國,大陸,香港三個地方
非洲d地夠平呀,快撚d去做業主啦垃圾

窮人係咁架啦，一日到黑香港樓價貴

支持樓主快d走

香港唔適合你

集百家之大成同香港一個城市比

香港是劏房級城市，搵工比較方便。
香港就像現在200呎豪華裝修和豪華設備的劏房一樣。

至於搵工，同一職位的文職工作。就我所見，好多工返工hea爆，冇野做搵野做都難，有好多人頂唔順工作環境太hea而辭職。
另一方面，大把工辛苦到核爆，連食飯時間都無，要掛住工作。

其實呢個城市，人力資源分配管理得咁混亂，呢個城市好難有前途。

神又係你鬼又係你,就你所見?你眼見就代表全香港?

人力資源分配混亂?交比你分啦,香港好難有前途唔通你會有前途咩

做過幾份工，已經係咁。
hea爆的工又做過，忙爆的工都做過。
但職位和人工相若。

呢些其實係 management failure。

政府大把人豆幾十萬個月但係做緊屎都係咁,個世界就係有一部份養緊廢人
你唔係認為全地球除左香港,外國同大陸既人係100% full output呀?
完全係一個fg小朋友既思想

不嬲越高層做既野都係越少
但個做既決定影響力越大
由古至今到到都係咁

又係臭蟲論。

我係講香港咁惦，
冇話外國和大陸好，
但外國和大陸都有好多地方比香港好好多。

無話外國好?屌你老母啦,我上面逐樣回左你啦,除左放大地產你覆左邊樣呀?
一句"外國"就好過香港?邊撚到外國呀?北韓?非洲?定古巴呀

仲有呀,你講完唔覺得好笑既咩
冇話外國和大陸好
但外國和大陸都有好多地方比香港好好多。

你要比較，美國同香港為例
兩個地方都有冗員工作
兩個地方都有忙通宵既工作

以矽谷產業為例
成班I.T.狗忙起上黎真係要通宵趕工
Fix bugs、改design、趕發布會
大家都係唔洗食飯
電影又係行行都做到仆街
但人地有返相應報酬，再抽返稅做退休保障

而香港，無錯你係做到仆街都未必有好多錢
做緊高薪行業既人都係一樣忙到仆街

勞力從來同收入唔成比例
要真係衍量你係咪人上人
你頭腦夠唔夠聰明、成績好唔好都係其次
只要你有野比一般人優勝
已經夠你撈邊行都掂

每一個國家既公民都有佢要面對既政治環境
亦無完美既政治制度
樓主講既野係其他地方都可以套用
外國月亮係特別圓
但亦都係照下塊鏡
問下點解你可以咁撚廢

香港唔係高層低層問題

就算係低層，都大把工可以hea爆
大把高層忙爆，也有大把高層工hea爆

關鍵係 ，一個城市要掂，人力資源分配得好，係重點

反正呢方面我係受益者，唔係點同你地吹水？但我覺得呢方面唔係好野，香港真係好唔掂。

香港，其實行緊咁的人力資源管理架構，真係好有改善空間

一睇就知樓主覺得要返工影印到收工先叫工作

講緊冇天災咋
用黎呃鳩你班蟻民做齒輪

係咩?我覺得你先係唔掂果個
利申:我都只係得兩層樓,又有時間吹水,唔覺香港差既低端人士一個

根本就係easy access of ambulance先做到最長命, 救返好你
然後要你返工，所以香港係最長命同最高工時既地方

咁呢個係關公司事
同地區又有咩關係

呢位巴打就真係有見地
樓主,唔好咁幼稚啦,鳩叫都改變唔到自己世界,香港咁多垃圾都係因為咁多你呢d自我中心既任性細路,睇下個世界,睇野唔好咁單純,虛心學下野啦

或許，這是城市劏房化的好處之一

仲吹捧 係咪痴線架你地

仲嫌唔夠多人？
我話香港真係好差好差 唔好再嚟住
最好多 d 人移民走

你有兩層樓
好似生活不錯
但當你個孩子長大
如果閣下有3個以上孩子
要樓結婚時
你就知咩野係問題啦
除非打算做一世單身

其實，香港是毒撚的天堂。

香港，做毒撚，其實真係冇得輸。
窮的，住公屋，同老母老豆住，生活都可以不錯。

結婚，就知仆街了。

第一,我結左婚亦無諗住生,第二,就算我生都會量力以為,
第三,我結婚,我層樓都係靠我自己,我未讀完書已經無屋企養
總結:垃圾就唔好咁多藉口啦

其實係香港, 如果你唔係要結婚生仔, 屋企人無重病, 其實都好FREE, 打份工, 一年1,2次旅行, 要果樣有果樣, 又方便, 但我認同空氣係好撚差

有d人,連養自己都做唔到

香港空氣真係好撚差

講到尾是比較
有比較先有強弱主次

講比較，同其他地方比，香港環境反而唔算太差

但唔比較，淨講好與壞。
香港就係生活質素差。

所以先話有些人玩臭蟲論。

香港環境反而唔算太差
呀垃圾,你講野咪就係反映你人生充滿矛盾囉
打字轉tone都改變唔到你9up既事實

咁你點定義福地

佢有樓咪係囉

我只是話香港絕對唔係福地，冇話環境比大部分外國地方惡劣。樓上冇睇題目，就回覆？

自由無價. . . . . . . . . .

講真 啲人成日話有錢就移民
到你有錢 你就無需要移民架啦

語言文化和朋友因素，好難走

有錢
你可以買野
物質享受
可以搵更多嘅錢
可以去旅行

然後呢？

香港最令我討厭嘅係呢度 d 人同價值觀
要離開嘅人唔會只係因為物質享受

人離鄉賤。
鄉下幾差，外地幾好，但你自己走出去都唔一定好。

屌，都唔明香港有咩好。
成班蝗蟲勇過來香港仲咩柒。
認真，現在咁的環境，生活係大陸一線城市咪仲好過。

70 ~ 97 年係
而家唔係

食得飽又有咩用，冇錢未又係等死，仲要捱多幾年

好鐘意抄樓 正

有錢人既福地

70至97時，都唔係好。
70至97年，黑社會問題嚴重。
70至80年，貪污問題勁。
樓價（同當時工資比）一樣貴，但冇現在咁變態。
冇最低工資。
70年代，港英仲有玩第一收容港政策。當時的越南船民問題比現在新移民（大陸，南亞）問題更嚴重。

得D on9華人賤種先會攞層樓打飛機，明明大家香港人生活品質都咁撚差，食緊屎都可以催眠自己，奴才黎? 睇個班友就算俾佢地移民都只係會係華人街打飛機唔識融入西方文化既7碌。

香港真係唔會係福地，無論你有冇錢都係地獄。

Agree

你食緊屎當人又食緊呀?唔怪得樓主同意你

樓主尋求緊天堂？

1997年7月1號 主權移交之後，香港要出盡全力成為中國二線城市。

任何先進既技術，優勢，都要擱置，所以香港有兩樣野一定唔會發展，一係體育，二係科技科研，八達通就係失驚無神配合史前科技qr code，目的就係要同支那接軌。

香港以前就係福地，依家只不過係比支那 用過既condom , 人地高興完，我地咪係一舊垃圾

仲有,垃圾成日話移民成日話走
你唔係覺得可以移去一個無大陸人既地方呀?
btw,你咪又係做緊大陸人一樣既野,有錢既咪又係買貴人地既樓,無錢既咪又係R人福利資源

睇下你同咩地方比

其實外國即係邊
每方面都實有地方好過香港，但係實有地方差過香港 究竟樓主你講邊度外國呀？你以為全世界得亞洲人要返工呀？你以為得香港人買唔到樓呀？你以為外國醫療水平實好架？你以為simpson 嗰啲就叫外國呀？

其實97前都唔係好野。
中英聯合聲明後，中國已經干預緊香港。而且當時中國官員的政治頭腦比現在的差劣，所以問題可以更大。
就算70年代時，香港又大量接受大陸移民和越南船民，所以生活都唔係好。